# Michel Bras 店舗一覧マップ更新マニュアル

## サーバー情報
テストサイトはこちら。

//ica_public2/work/braskai/ftp_test

本番環境へのアップは先方で行います。  
確認が取れましたら乗重さんに繋いでください。

## 更新方法
店舗リストはcsvにて更新を行います。

1. FTPから最新のデータをダウンロードしてください。
2. /(ダウンロード先)/assets/csv/ 以下、shoplist_**.csvというファイルがあると思いますので、こちらを編集します。  
※CSVの編集をエクセルにて行うと、文字化けが発生したり、想定外の行送りになってしまうことがあります。  
以下フリーソフトでの編集を推奨します。  
    * Cassava Editor(win)  
    [https://www.asukaze.net/soft/cassava/](https://www.asukaze.net/soft/cassava/)   
    * LibreOffice(win, mac)  
    [https://ja.libreoffice.org/](https://ja.libreoffice.org/)  
3. いただいた資料を元に、要素の追加、変更を行ってください。  
lat行およびlng行について、ここには緯度および経度が入ります。  
google map上で住所を入力し、右クリックで「この場所について」をクリックすると、緯度経度が表示されます。  
こちらを入力してください。（以下画像の青線箇所です）  
![参考画像](michel_bras/capture.png)

4. 全ての言語の更新が終わりましたら、こちらの内容をテストサーバーにアップし、更新がされているか確認してください。
5. 問題がなければこの内容で納品します。csvのみ先方に送ってください。

※納品前にcsvファイルをテキストエディタで開き、想定外の箇所で改行がされていないか、チェックを行うようにしてください。  
csvの構造上、文字の途中で改行されていると正しく読み込まれず、jsでエラーが発生します。